# UC5 - Especificar Área Geográfica

## Formato Breve

O administrativo inicia a especificação de uma nova área geográfica. O sistema solicita os dados necessários (i.e. designação, custo de deslocação, código postal e raio de atuação). O administrativo introduz os dados solicitados. O sistema valida e apresenta os dados ao administrativo, e apresenta os códigos postais abrangidos por essa área pedindo que os confirme. O administrativo confirma. O sistema regista os dados e informa o administrativo do sucesso da operação.

## SSD
![SSD_UC5_IT2_AreaGeografica.png](SSD_UC5_IT2_AreaGeografica.png)

## Formato Completo

### Ator principal

Administrativo

### Partes interessadas e seus interesses
* **Administrativo:** pretende especificar as áreas geográficas e os custos de deslocação associados.
* **Cliente:** pretende saber em que áreas geográficas a empresa presta serviços e os custos de deslocação.
* **Empresa:** pretende que as áreas geográficas estejam descritas em rigor/detalhe.
* **Serviço Externo:** pretende determinar os códigos postais abrangido pelo raio de atuação e respetivas distâncias.


### Pré-condições
n/a

### Pós-condições
A informação da área geográfica é registada no sistema.

## Cenário de sucesso principal (ou fluxo básico)

1. O administrativo inicia a especificação de uma nova área geográfica.
2. O sistema solicita os dados necessários (i.e. designação, custo de deslocação e raio de atuação).
3. O administrativo introduz os dados solicitados.
5. O sistema valida e apresenta os dados ao administrativo, e apresenta os códigos postais abrangidos por o respetivo raio de atuação, pedindo que os confirme.
6. O administrativo confirma.
8. O sistema regista os dados e informa o administrativo do sucesso da operação.

### Extensões (ou fluxos alternativos)

*a. O administrativo solicita o cancelamento da especificação da area geográfica.

> O caso de uso termina.

4a. Dados mínimos obrigatórios em falta.
> 1. O sistema informa quais os dados em falta.
> 2. O sistema permite a introdução dos dados em falta (passo 3)
>
	> 2a. O administrativo não altera os dados. O caso de uso termina.

4b. O sistema deteta que os dados (ou algum subconjunto dos dados) introduzidos devem ser únicos e que já existem no sistema.
>	1. O sistema alerta o administrativo para o facto.
>	2. O sistema permite a sua alteração (passo 3)
>
	>	2a. O administrativo não altera os dados. O caso de uso termina.

4c. O sistema deteta que os dados introduzidos (ou algum subconjunto dos dados) são inválidos.
> 1. O sistema alerta o administrativo para o facto.
> 2. O sistema permite a sua alteração (passo 3).
>
	> 2a. O administrativo não altera os dados. O caso de uso termina.

### Requisitos especiais
\-

### Lista de Variações de Tecnologias e Dados
\-

### Frequência de Ocorrência
\-

### Questões em aberto

* Existem outros dados que são necessários para identificar a área geográfica?
* Quais  os dados que são obrigatórios para identificar uma área geográfica?
* Quais os dados que em conjunto permitem detetar a duplicação de áreas geográficas?
* É necessário manter algum histórico do custo de deslocação associada à área geográfica?
* Qual a frequência de ocorrência deste caso de uso?
